[學佛][阿彌陀佛] 出輪迴是學佛人的第一大事

念念不忘阿彌陀佛

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

【 出輪迴是學佛人的第一大事 】

《 淨空法師慈悲開示🙏 》

在中國代表古聖先賢智慧、理念、方法、經驗的，就是《群書治要》，非常具體的東西。如果說是開一個《群書治要》的班，在電視台裡面播放，我相信快，半年，慢，一年，這世界就有救了，恢復安定和諧，幸福美滿，地球上這災難都能化解，只要人覺悟，真正懺悔，真正回頭。

這裡頭提到了傲慢，歐洲有些學者說這是第一惡，為什麼？

一切的惡念、惡行都是從這裡生出來的，說得也有道理，把傲慢放在第一，十惡裡的第一惡。在佛法裡頭把殺生擺在第一惡。傲慢放在第一惡講得通。

佛大乘經上常講五種惡，貪瞋痴慢疑，這懷疑。佛對治的方法是不殺生、不偷盜、不邪淫、不妄語、不飲酒，這佛用的方法。

中國古人用的方法，五常，仁義禮智信，對治貪瞋痴慢疑。我們有沒有這個毛病？

有。修行就是修正，修正錯誤的觀念，修正錯誤的想法、看法，修正錯誤的說法，修正錯誤的做法，讓我們的思想言行統統歸正，正是跟自性相應。

五戒是德，五常是德，與道德相應，這叫真幹。不能真正懺悔，懺悔重實質不重形式，這章嘉大師早年教我的，認真從心地上悔改，我們才能自救。

如果這些罪業想想真有，不能夠悔改還是繼續造下去，那你一定要覺悟，警覺到走的這條路是地獄道。修道，大家都修道，別人修成佛之道，你修的是地獄之道。

不能放下貪婪，餓鬼道；不能放下怨恨，地獄道；不能放下愚痴，畜生道。不但三惡道不要去造，三善道也不要造，為什麼？不出輪迴。

出輪迴大事，佛幫助眾生離苦得樂，要離究竟苦，究竟苦就是出離輪迴，這是離究竟苦，往生極樂世界是得究竟樂，佛能做得到，勸我們不造輪迴業，一心念佛，求生淨土，離究竟苦，得究竟樂，慈悲到極處。

📝恭錄自 無量壽經科註第四回學習班 第四十二集 講經節要

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。正法久住。度生無量。南無阿彌陀佛！

🙇‍♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

阿彌陀佛

希望你天天繼續按負評 天天按 天天點進來跟阿彌陀佛結緣🙏🏻早日成佛
好事！
阿彌陀佛🙏🏻

每個post每句阿彌陀佛都按太難得了！
在阿賴耶多結幾個佛的金剛種子
加油！

感恩我會努力的
謝謝你的關注